<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="startMarker_id">m0</string>
    <string name="startMarker_title">Центр города Павлодар</string>
    <string name="startMarker_info">
        <![CDATA[
               Город, находящийся в северо-восточном Казахстане,
               в 450 км к северо-востоку от столицы страны города Астаны на реке Иртыш, <br>
               административный центр Павлодарской области. <br>
               В физико-географическом отношении Павлодар находится на Западно-Сибирской равнине.<BR>
               В городе находятся нефтеперерабатывающий, химический, алюминиевый, электролизный, металлургический, картонно-рубероидный, машиностроительный заводы. <br>
               <br><br>
        ]]>
        </string>
    <string name="startMarker_file"></string>

    <!--  -->

    <string name="marker1_id">m1</string>
    <string name="marker1_title">Памятник С. Торайгырову</string>
    <string name="marker1_txt_click">Памятник писателю Султанмахмуту Торайгырову</string>
    <string name="marker1_info">
        <![CDATA[
        Султанмахмут Торайгыров казахский поэт-демократ, уроженец Баянаульского района. <BR>
        Прожив короткую жизнь, он оставил свой яркий след в казахской литературе. <BR>
        Памятник поэту изготовлен из бронзы, постамент из красного и черного гранита. <BR>
        Стена художественного музея, являющаяся фоном мемориала, заполнена двумя сюжетными рельефами, <BR>
        автором которых является молодой талантливый скульптор Мурат Мансуров. Он использовал <BR>
        темы из произведений С. Торайгырова. Высота каждого рельефа 3 метра, ширина 6 метров. <BR>
        Памятник представляет собой бронзовую фигуру поэта, стоящего у сосны. С. Торайгыров <BR>
        изображен как поэт-лирик и романтик - качества, свойственные молодости. Элементы трагизма <BR>
        дополняют решения постамента – сочетания красного и серого гранита и две небольшие архитектурные <BR>
        формы в виде пирамид. Пирамиды символизируют то, что проживи поэт достаточно продолжительную жизнь, <BR>
        он достиг бы более великих высот в казахской литературы. Автор скульптуры Заслуженный деятель искусств <BR>
        Есхан Сергебаев. Мемориал С. Торайгырову стал украшением города и памятником республиканского значения. <BR>
        Памятники истории и архитектуры являются культурным достоянием народа, <BR>
        поэтому они находятся под охраной государства.
        ]]>
        </string>
    <string name="marker1_file">file:///android_asset/TORAIGHYROV/index.html</string>

    <!--  -->

    <string name="marker2_id">m2</string>
    <string name="marker2_title">2 поликлиника г. Павлодар
</string>
    <string name="marker2_txt_click">Павлодарский филиал ТОО «Almaz Medical Group»</string>
    <string name="marker2_info">
        <![CDATA[
        Павлодарский филиал ТОО «Almaz Medical Group» представляет собой одно из крупных <BR>
        лечебно-диагностических учреждений области, оказывающая амбулаторно-поликлиническую помощь, <BR>
        которая включает ПМСП, квалифицированную и специализированную медицинскую помощь взрослому <BR>
        и детскому населению.<br>
        График работы: пн-пт 08:00–20:00, перерыв 13:00–14:00<br>
        Сайт: almazmed.kz <br>
        Телефон: +7 (7182) 53-17-76, <BR>
        +7 (7182) 53-35-24 <BR>
        Instagram: @almaz_medical_group<BR>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker2_file">file:///android_asset/ALMAZMED/index.html</string>


    <string name="marker3_id">m3</string>
    <string name="marker3_title">FORA</string>
    <string name="marker3_txt_click">Магазин электронной и бытовой техники FORA</string>
    <string name="marker3_info">
        <![CDATA[
        Компания FORA.kz - передовая компания на рынке Казахстана в сфере розничных продаж цифровой техники, <br>
        программного обеспечения, бытовой техники. Начавшись, как небольшой офис в 1997 году в городе Актобе, <br>
        к нынешнему моменту компания выросла в магната продаж товаров всего сегмента цифровой техники. <br>
        FORA.kz работает по всем направлениям: государственные закупки, оптовые продажи дилерам по партнерским соглашениям, <br>
        и, разумеется, розничные продажи. Особый упор компания делает на доступность товара потребителям – <br>
        это возможность купить товар как в филиалах, так и заказать его через наш интернет магазин, <br>
        даже не выходя из дома! Действует моментальная доставка, такая услуга возможна благодаря наличию <br>
        у компании своей курьерской службы.<br>
        График работы: ежедневно 9:00-20:00 <br>
        Номер телефона: +7 (747) 630 15 77<br>
        Сайт: fora.kz<br>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker3_file">file:///android_asset/FORA/index.html</string>


    <string name="marker4_id">m4</string>
    <string name="marker4_title">ГДК им. Естая</string>
    <string name="marker4_txt_click">Городской дворец культуры имени Естая в г. Павлодар</string>
    <string name="marker4_info">
        <![CDATA[
        <b>Городской дворец культуры имени Естая в г. Павлодар</b> <BR>
        В феврале 1997 г. решением акима г. Павлодара В.Пыхтина Дворец культуры тракторостроителей <BR>
        передан на баланс городского управления культуры и стал именоваться Городским Дворцом культуры (ГДК). <BR>
        В 2008 г. ГДК было присвоено имя казахского акына-импровизатора Естая.<BR>
        Время работы: ПН-ПТ 09:00-18:00, обед 13:00-14:00<br>
        Телефон: +7 (7182) 53‒79‒71 приемная<br>
        +7 (7182) 53‒02‒40 касса<br>
        +7 (7182) 53‒51‒45 вахта<br>
        Instagram: @dk_estay_pvl) <br>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker4_file">file:///android_asset/GDK/index.html</string>


    <string name="marker5_id">m5</string>
    <string name="marker5_title">Акимат</string>
    <string name="marker5_txt_click">Аппарат Акима Павлодарской области</string>
    <string name="marker5_info">
        <![CDATA[
        <b> Аппарат Акима Павлодарской области </b><BR>
        Павлодарская область  находится на северо-востоке Казахстана.<BR>
        Дата образования – в январе 1938 года. Административный центр – город Павлодар.<BR>
        Аппарат акима Павлодарской области осуществляет руководство и контроль, организационное, <BR>
        правовое, информационно-аналитическое, консультативное и материально-техническое обеспечение деятельности акимата и акима области.<br>
        Телефон: +7 (771) 902 94 71 <BR>
        Сайт: http://pavlodar.gov.kz <BR>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker5_file">file:///android_asset/AKIMAT/index.html</string>

</resources>